肺炎呈報未擴至全國 衞生署：如其他省市大爆發再考慮

肺炎呈報未擴至全國 衞生署：如其他省市大爆發再考慮

衞生署署長陳漢儀表示，明天起所有武漢來港班機的旅客，都需要填寫和提交健康申報表，署方有執法經驗，機場工作人員將採取勸勸諭方式，相信旅客會合作。被問到武漢新型肺炎呈報機制為何不擴展至全國，陳漢儀解釋，國內和其他國家的調查都發現，確診人士曾經去過武漢市，以及都是零星個案，因此根據目前的資料，現階段只規範湖北省和武漢市來的旅客，如果其他省市都有大規模爆發，會再進一步考慮。至於國家衛健委是否在公開通報疫情前就通知本港衞生防護中心，陳漢儀只是表示根據通報機制，中心當值同事會收到確診個案的通知。

2020-01-20 18:11:56 rthk

不如死咗人先擴展啦屌你老母

支那根本爆發咗成個月，明顯係而家瞞唔到落去先報201宗

死都係死我地呢啲蟻民先

機場工作人員將採取勸勸諭方式，相信旅客會合作

唔可以俾03年又重演，但好多人仲係口罩都無個

靠班仆街把關,真係害死人

本身已經個把關已經無乜用，又唔係強制性，仲要唔係全個支那

弱智

支持
最好全國大爆發
死左幾千萬人先再控制疫情啦

支那人死無所謂，搞到我地㗎嘛

中招一定會去攬炒

想問港共對中國發出左旅遊警示未？
前幾年韓國爆MERS就出得快啦

浙江深圳北京都有疑似個案，中間經過既省份不敢想像

話無機制咁做

根本就全支那就有

做足本份 可以盡量減低感染機會 反而廢老信中共 唔會做防護措施 佢哋死嘅機會大好多 咁嘅情況底下對我哋絕對有好處

On9

陳肇始死左再考慮